醫師透過機器人告知死訊 病患家屬氣到炸

醫療科技日新月異雖是人類一大福祉，但有時卻忽略了人性。美國加州一名老人日前病重住院，一位醫師透過視訊機器人告知他來日不多，老人隔天病逝。家屬抨擊院方透過冷冰冰機器宣布死訊的作法毫無人性，認為科技也應該兼顧人性。

78歲的昆塔納（Ernest Quintana）日前因器官衰竭住進「凱瑟永續醫療中心」（Kaiser
Permanente Medical Center）接受治療，住院幾天後，一個專門用來遠端通訊的機器人走進病房，告知昆塔納和家屬要有迎接死神的心理準備。當時在病房陪伴昆塔納的孫女威爾哈姆（Annalisia Wilharm）說：「我當時抬頭看到這個機器人站在房門邊，螢幕裡的醫生看起來像是坐在某個房間的椅子上。接下來就聽見他（醫師）告訴他（祖父）：『我看了你的MRI報告，肺部已完全衰竭，沒有辦法了。』我在房內聽到後嚇壞了，盡量克制不要哭出來。房內只有我和祖父，我不能哭叫出聲。」

昆塔納結縭58年的妻子得知此事後，氣得向醫護人員抗議，對方卻說這是公司政策，「我們一向是這麼做的」。

昆塔納親友批評，雖然科技確實讓醫療更進步，但也不應該如此沒有人性。對此，「凱瑟永續醫療中心」解釋，該院使用視訊機器人的政策是必須有其他醫師或醫護人員同伴，而當天的狀況是，有一名醫療人員先進病房向昆塔納先生和親友解釋病情，接著才是遠距醫生透過視訊機器人說明。院方也說，對於此作法讓病患家屬感到失望覺得很遺憾，並會藉此重新檢視、改善使用醫療機器人的相關政策。

有咩問題？。
搵個人來宣布佢就唔駛死？

醫生宣布 家屬可以觀賞真人發聲 I am sorry (樣子無奈)